<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ssg on Archives Hiko</title>
    <link>http://archiko.my.id/tags/ssg/</link>
    <description>Recent content in ssg on Archives Hiko</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://archiko.my.id/tags/ssg/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Render tag HTML dalam file markdown hugo</title>
      <link>http://archiko.my.id/blog/raw-html-omitted-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://archiko.my.id/blog/raw-html-omitted-hugo/</guid>
      <description>belum lama ini saya mulai migrasi dari static site pelican ke hugo.
terdapat banyak alasan kenapa saya pindah ke hugo yaps terlalu banyak kendala
saat menggunakan pelican jadi saya putusin buat migrasi aja.
ketika saya melakukan pemindahan bertahap dari peli ke hugo ternyata beberapa
file postingan markdown saya itu menggunakan tag html yang mana semuanya jadi
berantakan karena hugo gabisa nge&amp;rsquo;embed html di file markdownnya.
karena saya males buat benerin satu persatu postingannya saya coba searching dan ternyata dihugo support untuk</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara bikin blog digithub pages dengan pelican</title>
      <link>http://archiko.my.id/blog/bikin-blog-dengan-pelican/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://archiko.my.id/blog/bikin-blog-dengan-pelican/</guid>
      <description>Pelican adalah sebuah tool SSG (STATIC SITE GENERATOR) yang dibuat dengan bahasa python,right? oke, sebelum lebih jauh lebih baik kita mengenal apa itu ssg dulu.
jika kita translate dalam bahasa indonesia ssg adalah penghasil website statis yang mana website statis ini tidak memerlukan database maupun server-side logic (backend) hanya didasari oleh html, css dan javascript. tentu ini akan membuat website kamu bakalan ngebut karena tidak terlalu banyak melakukan request ke backend.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
